2月26日之爽:用2分鐘睇晒各地新聞

早晨! 今日好凍

每條新聞下面既link係新聞既sources,大家想進1步了解既可以入去條link

港聞:

1. 特首選舉參選人曾俊華向選舉事務處提交160張提名票，其手上的160個提名中有125個提名屬泛民陣營，剩餘35個來自建制派及其他選委。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

2. 特首選舉參選人胡國興再獲47票提名，其共有156張提名票已符合參選資格，並將於本周報名。

(星島日報)
(蘋果日報)

3. 早前表示若收集到38000個公民提名就會參選特首的社民連梁國雄宣佈截至周五只收集到20000個提名，其結束收集提名行動並表明不尋求民主派選委支持他出選行政長官。

(星島日報)
(蘋果日報)

4. 警察員佐級協會發出嚴正聲明強調坊間團體「香港警察員佐級協會創建人暨退役同僚聯會」舉辦的一切活動一概與協會無關。

(星島日報)

5. 英國外交及聯邦事務部日前向英國國會提交新一份「香港問題半年報告書」，總結指出一國兩制在多方面均運作良好，中國外交部及港府均回應指要求英方停止干預香港事務。

(東方日報)

6. 就財政司司長官官邸以200萬元進行翻新工程一事，財政司司長陳茂波表示官邸只是進行基本修葺，並非豪裝，他又否認搬入官邸是預視自己可以留任。

(明報)
(東方日報) (蘋果日報)

兩岸:

1. 日中青年交流協會理事長鈴木英司到訪北京後未按計劃回日本並失去聯絡，中國外交部之後透露指其因涉嫌危害國家安全正接受相關部門調查。

(星島日報)

2. 有北京消息透露指全國政協港澳台僑委員會主任孫懷山被帶走調查。

(明報)

3. 廣州海關通報稱在上周的行動中搗破兩個走私電子垃圾的犯罪集團，其拘捕27名疑犯，涉款超過1億元人民幣。

(明報)

4. 江西南昌市紅谷灘新區的白金滙海航酒店發生火警，大火造成最少10死13傷。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)

5. 台灣文化部長鄭麗君表示將提修法推動中正紀念堂轉型，將中正廳、介石廳，改名為1、2展廳，停止在開閉館時播放「蔣公紀念歌」及停售其個人形象的紀念品等。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

6. 台灣前總統李登輝居住的台北翠山莊豪宅因涉嫌佔用他人土地建車庫和辦公室等，被一審判決應拆除僭建物。

(星島日報)

國際:

1. 美國總統特朗普向一批保守派支持者發表演說時答應下月向國會提交最新一份財政預算案時，其會要求大筆撥款加強軍力，並形容這將會是美國歷來其中一次最大規模的擴軍。

(星島日報)

2. 白宮禁止數家主流媒體包括《紐約時報》、《洛杉磯時報》、CNN以及英國的BBC和《衛報》等參加白宮記者會，獲准參加的美聯社和《時代》雜誌記者亦退出以示聲援。

(明報)
(東方日報)
(星島日報)
(蘋果日報)

3. 德國總理默克爾正式得到所屬的保守派基督教民主聯盟提名競逐連任總理。

(東方日報)

4. 德國有媒體報道指德國對外情報機構聯邦情報局（BND）長期竊聽國際傳媒，但報道未提到這種監聽持續了多久或是否仍在進行。

(明報)
(東方日報)

5. 南韓多個民間組織及大量民眾在首爾的光化門廣場舉行倒朴燭光集會，要求朴槿惠下台，支持朴槿惠的民眾同日在首爾市政廳附近集會，要求憲法法院裁定國會彈劾無效。

(星島日報)

6. 美國堪薩斯州發生懷疑仇外槍擊案，一名白人男子在酒吧槍殺一名印度裔工程師，其曾向受害人叫嚷「滾出我的國家」，另有兩名男子受傷。

(明報)
(星島日報)

舊集中帖
(想了解呢個post既來歷,檢索返以往既每日用2分鐘睇新聞,可以入去呢條link):

尋日新聞
(想追返尋日既post就入去):

Facebook Page
(如果想係facebook睇既歡迎like下,每日朝早9點post每日新聞,方便大家係facebook都睇到):

[quote]6. 美國堪薩斯州發生懷疑仇外槍擊案，一名白人男子在酒吧槍殺一名印度裔工程師，其曾向受害人叫嚷「滾出我的國家」，另有兩名男子受傷。

(明報)
(星島日報)/quote]

2月27日: